不滿飛機前客挨後放上網公審 港男：你舒服時後面好辛苦

搭飛機時應否將椅背挨後，近年已成為社會討論議題之一。日前，一名男子乘搭香港航空客機，由日本沖繩飛返香港期間，因前座女乘客挨得太盡而引發口角，對方出手阻止拍攝，疑致其Apple手機的耳機失靈。事主拍下涉事女乘客的容貌放上網公審，並詢問一眾網民應否報警，引來網民熱議。

桌上膠樽被夾住

樓主在Facebook群組「馬鞍山之友 MOSers (Since 2014)」發帖，指客機座位本身比較窄，未料坐在前面的內地女子突然將椅背挨到最後，除了夾住放在桌上的膠樽外，其他物件亦推跌落地，「因為唔夠位，就推一推佢張櫈，結果佢故意挨返後，所以我執完上返嚟又唔夠位，我再推一推」。對方隨即發難，以普通話表示：「先生，你可以不要打擾我休息嗎？」

女乘客：我有權利可以挨後

於是，樓主及其同行家人解釋「個位好窄」，該名女乘客反駁「那你挨後就好啊」，「我勸佢話『咁我未(咪)會影響到後面囉，做人唔可以咁冇公德心㗎嘛，係咪先』，點知佢潑婦罵街，唔講道理咁話『你所謂嘅公德心係邊個規範㗎？我有權利可以挨後㗎！』見佢咁激動，小弟即刻 Call職員啦。」此時，對方丈夫勸交無果，「小弟即刻影佢相以備不時之需，佢即刻打走小弟部手機同耳機，此時職員到達，即刻阻止佢，叫佢唔可以郁手。」

耳機疑被啪斷電線失靈

女乘客十分生氣，由於以為樓主兩次推椅背的動作是用腳踢，遂向空姐表示：「佢踢我又唔見你理？」；樓主趁她說話時拍下其容貌，「結果佢又打走小弟個手機」，最終他獲空姐安排調位了事。然而，樓主隨後發現其Apple有線耳機失靈，可能與「啪斷咗入面啲電線」有關，未知應否報警。樓主最後在文中表示：「其實小弟唔係話唔畀佢挨後，但係挨後之前唔該講聲，或者最起碼唔好落得咁快，同埋唔好挨咁落吖係咪。飛機座位咁迫，你挨後挨到盡，你舒服時後面嗰個其實好辛苦㗎！」

網民意見兩極

網民對此意見兩極，有人支持樓主，認為該名女乘客有問題，「佢損壞你耳機可以報警」、「郁手就一定錯，俾我一定追究到底」、「咩叫『己所不欲，勿施於人』唔洗(使)人教呀？」、「唉(挨)咁後好自私，一啲家教都無」、「成程機踢佢椅背，睇下邊個辛苦」。

不過，亦有不少網民認為樓主的做法不妥，「吓……今時今日搭飛機將張櫈挨後原來都會比人鬧」、「調反轉，你想人地移返前啲，你唔可以好聲好氣同人講咩？」、「出post就以為自己啱晒？坐得經濟客位預咗有人挨後張櫈㗎啦，你自己夠推人啦，人地唔鬧得你㗎？」、「唔挨係人情！挨就係道理！架機係咁樣設計，都冇辦法！」、「人哋真係有權挨前挨後，或只要張櫈可以調教嘅角度，佢的確冇道德問題，反觀樓主影人哋個樣上嚟呢就真係有道德問題啦」。

佢都挨後咪冇事

咪係

所以由細到大父母教話要考慮其他人感受係 on9 的，永遠自己蝕底

要怪就怪個設計 怪人地前面挨後把鬼咩

條友推前面張櫈之前有冇理人感受？ 啞架 唔咪話聲比人知

拆撚哂去換冇得挨最好

個個都系咁諗既話
呢度就已經變成中國

利申：就算知道會做左蝕底果個，我都會堅持考慮其他人感受，除非果個唔係人係蝗蟲

你可以挨後，我可以踢凳

exact7y

買個knee defender好過啦

哩個係香港教育問題。。。"忍"字

鬼國係教小朋友無就自己諗方法
鬼國d細路好癲

外國係教商量去權衡利幣
外國人係溝通後互相忍讓(好多都無結果 打完就回到正常)

挨晒落去坐得仲辛苦

你仆街啦 兒登係撐可以挨後

人地其身不正都唔代表你要咁樣做㗎

係咪講緊狗仔式 的確係

睇樣都知係蝗蟲

又世界大戰

挨得太落點睇戲

我試過一上機見前面係大陸人就用手用力頂住，佢想挨後挨唔到，以為壞左就放棄左
跟住我成程都坐得好舒服

真係唔明挨後有咩問題，你又唔係無得挨，不過我只係挨後少少，挨太後反而坐得唔舒服

我想坐係度睇下書wo

馬鞍山group 真係經常上報

正常挨後少少當然係無問題

但大陸狗係故意挨到最後滋擾人
大陸人好享受合法地滋擾人的感覺,所以經常有大陸人就有衝突

大咩陸人
支那人呀

我都係，只不過次次都覺自己 on9 點解過唔到自己果關

佢design係咁，

條撚屌仲衰是過個c
你係有教養既就 就接受人挨後+自由唔挨後
唔得既 唔gur既 你咪照挨後囉
唔撚好係到屌

踢柒佢囉 睇下邊個頂唔順先

欣賞你自我感覺良好

其實航空公司應該取消哂經濟艙調較椅背功能，本身行距已經窄

有錢咪坐商務lor
坐得依d預咗啦

佢挨得後就預咗畀人踢或整到，因為根本唔夠位，佢仲要鬧人先。

真 我都覺得咁最好 冇交嗌

成件事根本係航空公司錯
啲座位整得有幾細得幾細

乘客幾有家教都坐得唔舒服

系你老母

屌 挨後係權利黎 佢挨時你都可以挨者 你係邊個者，做乜要理你感受？ 我搭巴士無得坐時有無人理我感受？

有良知既人都唔會挨後啦 啲位仲要閪咁窄

踢凳仲cheap撚過挨後
好多人係前面挨左焗住挨 或者真係唔舒服
要屌就屌航空公司

有得挨老閪都挨 理鳩你

你坐後面緊係用腳踢到佢傻閪咁啦
踢撚到佢分分鐘同你講返對唔住
對付賤種人就要用賤種方法

佢買埋前面個位咪冇事

有次坐飛機返來前面突然挨後，我下意識一拳打落去前面，佢望一望後面之後冇再挨後

啱

你無前撘business/first class 係要忍下嫁啦

廉航點解要有得校後？
Ryanair easyJet Eurowings 好多都冇得校

佢有咁既功能，前面個位挨後真係冇錯，我地真係冇權阻止，只可以佢唔理人感受，但冇得強制咁迫人唔好挨後

世界大戰

關airline事定manufacturer事?

支那蝗同人類分別

中撚晒point

講就無敵

我好憎人挨後，但相比起踢凳呢個行為俾我都想郁鳩佢

岩 有品同冇品分别，有d野做唔岀就係做唔岀
而家d所謂香港人，新好 真好 10個都唔知有冇5個係有品。

馬鞍山呢啲牛屎地方係咁架啦

其實香港航空/快運真係好多野睇
班班機都有人嗌交
之前坐佢地日本機返香港
又遇到兩家人為左挨後嗌交
兩邊都廢中仲勁小學雞
講埋啲“你咪返去搭business class囉”

坐隔離好想笑

除咗食飛機餐嗰陣 其他時候挨後有咩問題？

挨後少少都可以理解
挨到最盡又真係仆街左D
仲要咁撚串，支那人種

咁你用5P嗰時又有無諗下連登仔嘅感受？
系你老母

次次都挨到最後 飛機張櫈設計到直一直 好撚辛苦 好似巴士咁櫈咁 次次都唔知點坐

我的確係自我感覺良好
鬼叫我咁好人咩
岩岩9點半收工坐巴士返屋企旁邊有個靚仔恰着左，仲挨個頭埋黎，仲流左少少口水落我件衫度
明既，係香港打工唔夠訓都好正常，好好休息下啦，聽日記得返工

大埔group都好似成日見報

知啦，我錯啦
對唔住
滿意未

講挨後無問題個d唔好diu大陸人落黎搶貴曬d野
你放得出黎賣佢地就可以買

痴撚線
我俾咗機票錢
就可以享用全套服務
我又唔係拆撚咗張櫈坐落你到
本身座位設計就是希望個個都坐得舒服
冇理由為咗你要我就你
你唔妥我咪自己挨去後面舒服囉
當個個都挨去後面咪個個都舒服囉

個個係咁諗咪咁多呢啲新聞

我都唔鐘意人挨後 唔鐘意比老細罵 唔鐘意行路前面條友行得特別慢 唔鐘意香港冬天咁凍夏天咁熱

屌 你比得咁既價錢 買得咁既服務設計 想有五星期享受？
食矇你呀？
人地做d野影響到你 係佢無顧人感受 係佢人格衰
但係唔挨後只係人情 無義務要照顧埋你令你坐得舒服喎
你出聲屌鳩人反而你仲自私
又要拎後面果位既人品光環 又要唔比前面影響到自己
記住你買得呢個位 就預左個位窄 前面有機會挨後
乜撚野預左比後面位踢果d 就收皮啦 低質小氣報復行為

連登個個支那仔 樓主大獲

我都覺得挨後無問題，不過食飛機餐就好心挨返前。

啱呀
我腳長
有時比較鐘意踢住前面嚟拉下筋、伸下腳
比咗錢我坐喺我張凳
你挨後都係佔咗我比錢個空間㗎
所以我係做乜都得啦

唔關係咪支那事 講自私 香港人隨時仲自私

沖繩算短途，唔挨其實都接受到

不過好奇想問下，如果係坐去歐美10幾粒鐘又會唔會挨後

除鞋除襪 放隻腳上佢頭頂

架機整個功能出黎，唔代表可以用，d仆街有無諗過人錦繡

班機三百個位就係坐三百人
而家十幾億人爭幾百萬個位

答唔會嘅肯定唔係成日搭長途機，又或者係自我感覺良好嘅on 9仔

咁多連登仔撐條8婆

其實係架 比你有幾十億 我就唔撚信你只係買一間自住樓就算 唔買樓收租投資
屌就屌個政府政策
屌個座位設計空間仆街

唔係撐八婆
係兩個都on9

因為我坐長途會挨，真心頂唔順

但見到呢到咁多人話唔會挨就好奇想問下

啱呀，總之比我買到，又過到關落香港
我就可以落黎用你地買你地啲資源
我洗乜理你啲香港人舒唔舒服、夠唔夠用
個設計係咁，要鬧鬧政府

試過前面挨後張櫈
佢一訓著我就頂佢張櫈 之後係咁屌佢臭閪
但佢都繼續扮聽唔到 同佢玩左四個鐘

D垃圾cheap雞飛機逼到死就唔好學人整挨後啦

而家唔係全部航空公司禁用咩

你估換成廿年血呢招流架咩

挨飽佢我飲野會噴水

一邊又話自己有權挨後
一邊又話你唔撚考慮我感受

拆撚晒佢咪撚煩
要挨就唔好坐economy class

屌你老母
港航好撚多西客
嗰次又係喺日本翻嚟條撚屌挨到棺材咁
仲要諗住特登教前一嘢挨落嚟
我踢足2個鐘 同佢慢慢玩 條中年西先肯停

靜啦 因住有班企位撚出嚟咬你

我真係諗起鐵板燒呢一幕。

將心俾己，如果你自己俾條八婆咁挨落黎撞瀉曬d野，點會唔火滾呀

41分50秒

食唔撚到野先係問題

沖繩幾粒鐘挨你老母咩

根本上挨後呢個功能就多鳩魚

只可以怪自己唔小心
你屌鳩條8婆又點？
唔通佢會幫你去返
我就情願吞左佢都唔想自己做一日網絡紅人

除左踢有冇其他辦法對付佢？

試過用手推等前面唔好去到最盡
點知無啦啦比佢偷雞成功
近到連椅背個mon都睇到就黎focus唔到

好多人話挨後既人冇品但自己又可以踢鳩人

咁你又想挨到幾撚後

on9,飛機設計係可以挨後，唔鍾意就坐頭等啦

連登仔咪又係支那思想

發覺啲女人特別鐘意挨後

你踢咪投訴你囉

你享受挨到最後既空間感同時, 你亦要都享受埋後座因為你挨後而空間感小咗,隻腳迫到頂住你椅背, 導致佢極之不適而不斷喺你椅背郁嚟郁去嗰種感覺

自問身高184CM唔使挨後, 真係唔明D 人係咪真係冇腰骨坐直
有次坐飛機前面條友挨到最後, 空姐都見到我好迫問我使唔使調位,我話我可唔可以即刻補錢坐逃生位? 點知個空姐話可以直接俾我坐

大家張凳都有得挨後，你唔鍾意挨就要個個都就你唔准挨。
仲要講得出前面挨後你踢凳就合情合理既人屋企有冇家教，定係以為世界圍住你轉？

從呢個post就可以睇得出香港人永遠都無可能做到日本人咁高質

隻腳頂住左就自然會踢到架啦，唔鐘意咪唔好挨囉

挨後可以投訴
踢櫈唔可以投訴

訓教既咪舒服

你張椅挨後到頂住人哋隻腳郁唔到, 人哋郁一郁隻腳都唔俾, 呢個世界都淨係圍住你嚟轉? 有冇家教?

人不犯我 我不犯人 就係咁簡單
埃後少少有咩所謂 佢埃到咁撚樣比你都屌鬼啦

我都想講睇MON呢個問題
有人話俾咗錢買呢個服務就可以挨後
你挨後完我夠睇唔到戲啦

挨後小小都接受到. 挨到盡嗰D 真係...

我就覺得兩個都有問題，問題應該係出於態度上面。

因為我本人坐開都係短途，一般都唔會挨後嘅。所以想問下一眾話本身設計係咁，有權挨後唔駛理後面感受嘅巴打。如果你挨後嘅時候，後面位乘客拍一拍你，好有禮貌同你講聲"唔好意思，介唔介意拉返高張櫈少少?" 大家係會點樣處理呢？或者有無巴打試過類似經驗呢?

agger, 整得出嚟就可以挨，好聲好氣同我講都可以接受，拍尻我我就挨到最後，我唔挨後係人情，挨後係道理
你係要闊位你自己買頭等啦柒頭
申利：天滅中共

留名睇世界大戰

真係無諗過踢櫈呢招
如果係支那蝗 下次識做

咪同空姐講後面條友踢櫈
後面實話無架
佢再踢我咪再投訴

張櫈設計到可以挨後就代表冇問題啦
個設計本來就預咗比人挨後，等你坐飛機嘅時候舒服啲
中國嗰啲傳統道德觀念就真係on9啦
咩己所不欲勿施於人
根本就同日常生活好多細節有矛盾

再投訴又點??踢撚到你落機呀

邊個另我唔舒服，我就會令到佢更唔舒服

句野好Gay

其實一齊挨後咪無事
不過我挨前會望一望後面先，有時放左杯水都會整瀉
有時搭廉航，exit前無得挨，但前面挨盡，果程真係想喊

大陸人: 咩啫. 中國政府香港政府都俾我去買嘢, 點解我唔可以買到盡? 你哋香港人好聲好氣求下我叫我買小D 都或者可以考慮接受, 而家直接大大聲屌我. 我就再買多D 俾你睇, 睇你奈我咩何, 你要寧靜環境, 你就移民離開香港啦柒頭.

其實唔洗踢櫈既
得閒開下張枱放野，或者揀睇咩節目果時睇多幾個先決定囉

挨後前問一問後面個結果會好好多，有次返香港前面坐咗個女人，程機坐到一半佢行咗去我個位隔籬好禮貌咁問我可唔可以挨後，我話無問題，佢挨低個幅度一定唔係最盡，到佢停低嗰下擰轉頭再問我呢個幅度o唔ok。
其實就算佢無問我挨到盡我都唔介意，個設計令佢有咁嘅權利，但如果人人都好似呢位女士咁做，我諗好多人條氣都會順好多，大家互相尊重少好多爭執。

咁你加油喇

唔會嘈咁on9
我只係遇過一次，好聲好氣講左一次唔聽
我等佢訓左一個膝撞撞到佢嚇醒
我話唔好意思，我腳長無心
不過程機仲有三個鐘，我都唔知會轉幾多次身
之後佢乖乖縮返前

我就會挨少少 唔會挨盡 坐直成程真係好辛苦
前面挨盡係唔舒服 但唔會屌
鬼叫你窮呀 係要頂硬上架啦
有本事咪買none of your business class囉

資本主義社會係咁架啦 窮人係要辛苦架啦
比共產主義你囉 睇下你係會做野為社會出盡力 定坐享其成果種人

你班濕鳩用暗招又踢腳又口水
邊個文明d

如果香港人真係甘忍得就唔會甘多投訴繼而成為投訴之都啦

對住自私精講文明?

香港人彩你都on9

講真我唔係話好介意人地埃後 同樣人地都比坐錢坐可以享用呢個福利 當然我都可以咁做 但我多數唔會為咗舒服果一陣去影響後面 e d咁大個人自己諗

巴打幾幽默

話踢櫈果D同生番有乜撚分別

比得咁既錢就要接受咁既設計

又要平又要舒服

唔合意就搞鳩人

你要怪就怪個設計
一係就叫飛機 lock 住唔比用

如果乜都係 前面個個點解唔用得？

你唔想人地用 就好聲好氣啲 影鳩人相仆街仔

一係就自己比貴少少換位

日本沖繩飛返香港

一粒鐘都嘈

屌

點解己所不欲勿施於人同現實生活矛盾

俾我就唔同佢嘈, 全程不停頂鳩佢背

短途機都仲可坳吓 長途根本挨後係好正常嘅事
所以話搭飛機唔可以挨後個堆人係冇搭過長途機定係搭飛機唔訓覺個啲人？

係啦係啦
講出黎知唔知醜？ 你有無jer架？突登踢就踢啦，男人老狗閃閃縮縮突登踢完唔敢認話自己頂住。

長途機你就知味道

點解中國會變成今日呢個樣？就係因為好多人都覺得「既然都有人做咗呢件事，咁我都做埋一份啦，唔做就蝕底啦」結果人人都做緊一件冇公德嘅事，

去到最後，就變成互不相讓，互不信任，人人自危，成日覺得人地揾自己笨，所以自己都唔可以蝕底，一有機會就佔其他人着數

呢個，就係當今中國

可悲嘅係，連登有為數唔少嘅人都有呢套思維

短途就忍吓啦

長途10 幾粒鐘，要瞓覺，坐直唔挨好辛苦

當然放飯就較返直，唔好影響後面食飯

你有良心係好事，如果人人都係咁呢個世界會好好多

同黑絲空姐對坐

同路人
我一直都係咁樣理解中國人既行為

甘你老母咩

米6矮仔

全部人都一齊挨後咪得

正想講呢樣野 又係馬鞍山友

為咗就一個人而全機人都要挨後？

點解唔可以一人讓一步 好聲好氣叫前面位女士 唔好捱到最後咪得

所以我樓上都話，連登仔想學到日本人咁高質？
從呢個post就知連登仔思維同大陸人根本無分別

小學雞咩 你咪再挨後囉

咁小事未至於要拍片公審，不過
挨後死全家
成撚日淨係識賴製造商整個功能出嚟
咁法律唔明文禁止嘅嘢就代表做咗都無問題？

你要比嘅個標題應該係：我係飛機比人夾尻死咁滯，夾到冇氣抖

巴打搭咩機可以由日本到香港1粒鐘

所謂自重，有公德心，就係唔靠規矩同道理都約束到自己，專重其他人

前面嗰個埃到最後
我通常又會埃到最後

一個有道德既人同毫無道德既人鬥
梗係無道德既人贏

搭長途時目測至少一半位有挨

最撚好係前後調位

講都唔講就拍鳩人，點睇都係一開始出手個冇規矩啲

挨唔緊要
記得望下後面果個食完野未先

最後嗰排點挨？

唔少人都只係搭過短途 未飛出過亞洲 都好正常
明顯成個討論都預設為短線
嗰班搭過長途嘅撚屌 又洗唔洗突出黎拎優越感

利伸：坐過 歐洲 美洲長途機

岩阿

你比cheap價坐飛機
遇到我地呢種生番都好合理

比人踢遇左嫁啦
咁高貴咪坐商務

發覺依到好多人無品過挨後

d人已經進化到連食嘢都唔較直張椅
垃圾飛雞又唔理

轉體位

我挨後咗舒服咗理撚得你

前面個個係鬼佬既話
港豬聲都唔敢出啦
仲放人上網

正垃圾
個design 預你埃後

直接按Call

等空姐叫你較返直就7啦

你出腳踢人啊大佬，成排人比你踢？係我就玩大佢，我比你踢到頸痛，橫掂有晒證人

咁係你坐開cheap 野者

你盲架？睇唔到挨後？

叫人挨後咪無事既人真係盡顯家教既不足通常呢類人都驚死執輸/自己蝕抵就唔撚理人

唔係 其實去到最後個行係貼住牆 無得挨後

你有你挨後
我有我翹腳 換腳翹 踢凳 推凳去廁所 行行企企
訓得著咪算你贏 屌你老母

會挨後嘅十個有九個都唔係好人好姐
一嘢較到張櫈最低
唔留意嘅就俾個電視撼落額頭
食緊嘢嘅倒瀉都得添

上次長途機回程起飛無耐開notebook睇戲
前面條台嬸睇都唔睇挨低撞到我部notebook
食飯又唔主動挨返前
之後我全程機唔訓大力篤mon玩俄羅斯方塊

個設計on9姐
佢挨係道理唔挨係人情啦

個個都鍾意挨後咩
唔明嗰啲講 前面挨後你都挨後咪得嘅人咩邏輯

咁不如買商務

不如私人飛機

人無恥便無敵
禾系要挨後阿，吹牙
打九禾牙

搭開既都知
千祈唔好買最後
同尾二

唔挨係人情！挨就係道理！架機係咁樣設計，都冇辦法！」、「人哋真係有權挨前挨後，或只要張櫈可以調教嘅角度，佢的確冇道德問題，反觀樓主影人哋個樣上嚟呢就真係有道德問題啦

所以我坐飛機勸唔得，call空姐都唔得嘅時候
我會一腳撐住前面得閒chok幾下
尤其前面係班大陸狗嘅時候

師兄呢句真係加哂分

你講得冇錯
但係都要系你老母先

個legroom細到預咗我全程機踢鳩你

窮系搭飛機坐經濟倉仲要追求舒服，升一級坐商務就舒服d啦

講得出你呢啲説話，人品真係賤撚過支那人

「一齊挨後咪得囉」

我真係遇過有香港人一上機就挨後張椅, 我坐佢後面.
我話先生, 你挨到咁後我入唔到. 佢就摺我.
我坐底咗, 佢又一嘢挨後. 我都醒, 隻腳即刻撐住. 不過佢都挨後咗小小.
過咗一陣空姐見到. 叫佢較返直張椅.
坐定晒, 空姐示範安全帶, 佢又挨後, 又俾空姐叫佢挨返前.
架機出咁跑道, 佢又挨後過, 空姐教佢, 要等機飛到上空中, 熄燈再著熄先可以挨後.
架機爬升咁, 佢又挨後. 我已經一直用腳撐住佢.
佢哋幾個香港人. 個樣唔似未坐過飛機. 真係唔知點解咁痴線.

thx

坐廉航咪得

收皮啦個設計頂腳呀我一郁就踢到呀得唔得呀

到底要幾無恥先可以將挨後挨到影響人都話冇問題？公德邊個規範？呢樣野係道德規範同個心修養黎，唔係話個設係咁就要用到盡

你一早知個legroom咁細仲買

可能就係上面是但一件賤種

大咩陸人呀 根本香港人都大把人唔理人
我當然知你可以挨後 挨後小小無問題 但屌那聲 你挨到連我枱都開唔到想點撚樣
之前去歐洲有兩女一男香港人坐前面 女嘅完全係港女樣又港女口吻 一上機講野就好大聲
之後搭咗一陣就挨到勁後 仲要多次伸懶腰成隻手隊嚟後面 係直頭遮住我個視個種 完全無諗過其他人
最後我勁大力推鳩佢再叫空姐

所以因航張舊櫈係好好坐 冇人識欣賞

其實大家一齊挨後個問題係邊
大家都一齊舒服d 唔好咩?
唔明點解大家都咁抗拒挨後咁?

飛機legroom係咪計埋前面埃後呀？

話唔比人挨後個啲，你班垃圾咁唔滿意又買econ?

坐去加拿大14 5粒鐘我真係會開聲屌佢老母
有d仆街係食飯個陣都照挨後唔理人

同意
以前英國讀書成日搭長途機 一開頭都會唔好意思怕影響後面 但後來發現根本全部人都會挨後係好正常
食野既時候空姐派餐會提醒啲人較番前
食完之後個個都會挨番後熄燈訓覺
無得挨十幾個鐘好辛苦啫

應該全部換企位

利申，有得挨都會訓到最後

你有權挨後我有權踢櫈

ON9 辛苦你咪PE囉
同埋個港男有幾高呀 見米9鬼佬都冇出過聲
係咪要全世界就你?

華人賤種不嬲都仆街架喇
有風駛盡𢃇

你明知前面張櫈可以挨後
你買機票時會認為前面果個人唔會挨後？

個設計冇唸到廉航位咁窄

支那人挨後係佢地鄉下出黎，冇受過教育唔識規矩，諗到咩就做咩
香港人係明知影響到人都照做，自以爲高人一等，比左錢就大哂高高在上

過多幾十年香港就會比大陸同化，成為全球最黑人憎既種族甚至衰過大陸

算撚數啦
班挨後撚都唔理其他人感受
仲係到死撐點解唔全部一齊就佢
明明同支那人無分別

屌你老母整倒人就唔撚好啦，噤撚鍾意捱去捱你老母個臭西上面啦

華人賤種基因丫嘛
執輸行頭慘撚過命死冚家

真心一問，其實食緊嘢個陣係咪要拉直張椅
如果開口問飛雞，佢地會唔會叫佢地拉直張椅

因為我依稀記得遇過唔肯幫手既飛雞

黎緊去旅行買左最頭個位 冇呢個煩惱

你買機票會assume你埃後之後後面條友唔頂腳？
收皮啦又唔係唔俾你埃
知道自己影響到人咪唔好埃咁盡囉好難呀？

認真
點解唔比挨後？

即係我覺得你樣衰令我作嘔，我可以要求你顧我感受，請你落機？

其實挨後情況好常見， 唔理邊個國家都有乘客係咁.
我原則係唔會挨後， 除非前面挨， 前面挨後，我都會一定挨. 大家俾同樣價錢， 無謂坐飛機都產生怨氣.

至於話唔想影響到人， 自己唔想挨後，又希望前面較番好個位， 咁你要明，呢個係遊戲規則. 每人都有不同價值觀， 不能單一將自己認為個套搬落人地到.

最後， 同屋企人訂位時，千其唔好前後2x2 咁坐， 咁前面個客一挨後， 你就真係無位走了.

講聲可能已經無嘢

依家經濟位連食野都好迫
我唔明咩叫有位預你挨後

其實唔係唔比挨後
重點係條女挨到最後 唔理其他人 自己舒服就得

其實經濟倉一律固定唔比郁到張椅就啱啦 ..

可能係連登仔黎，隨時係呢個post相認

試過遇到個靚仔不斷想挨後，我單腳頂撚住，力都唔撚使出
然後佢老豆出聲：「唔好意思呀，我個仔想挨一挨後，麻煩你借借可以嗎？」

我話：「你挨後就得，我撐腳就唔得？係咪要我un埋腳踏埋bass你先心息？」

然後佢即時收嗲

你呢啲真係賤過支那人

咁座位有得挨後同廉航位窄都係設計既一部份 點樣無諗到法

你頂腳咪開聲
我唔介意挨少啲
但你明知有機會唔舒適
然後都買機票
唔係應該接受/買business咩？
跟本航空公司而家就係專登做到econ唔舒服
唔係邊有咁多人坐business

禮貌咁叫你注意下，你係玩嘢嘅話大家心照，我先同空姐講聲，再踢叫空姐報警落機搵警察招呼你，你咁踢法，人神共憤，個個排隊做證人啦

其實佢真係有權利挨後，港男又真係唔應該影人

佢應該直接同空姐反映，前面唔肯你可以咒佢你可以調位但唔應該又影人又公審人

條女講關公德心咩事既問題都係無錯，我讓座俾長者我唔亂拋垃圾叫公德心，

佢買左呢個位，呢個位有果個功能，佢用果個功能，但就無啦啦俾你又影又屌，個原因係因為你自己唔用果個功能，仲搬個唔知點黎既公德心出黎，你65歲up?

你可以屌飛機設計唔好，但老實講，經濟倉就係咁架啦

唔關普唔普通話人事，呢d case 公平d講野好，你鳩影我我都想打鳩你啦

咁咪係囉
你個例子咪就係講唔洗顧人地感受
係咪呀

挨後冇錯，因為佢有咁嘅設計，又冇明文講唔可以。
咁我可以坐係地，佢放地毯都係想我坐，又冇明文講唔可以。
咁我可以倒垃圾入廁所，佢有咁嘅設計，又冇明文講唔可以。

我可以作一千幾百萬樣會影響到其他人嘅野去配合，
"因為佢有咁嘅設計，又冇明文講唔可以。"
要做西人冇問題，全個社會一齊西，西到文化大革命咁。

我一開始以為係香港人全鬥，
點知個女人係支那人，重有一班人講冇問題。
請大家善用起底功能，去到今日都冇敵我意識。

台灣都開始搵理由去取消親共人物嘅台灣籍，
你估下美國英國其他國家會唔會？
移民都唔好考慮啦，做大灣區人啦～

挨後冇問題，挨到影響人就係問題
我真係諗唔到咩原因連登仔可以撐個大陸婆

咪係
成班撚屌冇坐過長途機
你話去日本呢啲咁近就話姐

點先叫影響到你
有人挨少少 已經覺得人影響緊你

唉超過135度即屌

挨後挨到盡既，通常都係執輸行頭慘過敗家既人，飛機land 完即刻衝出果d

其實無所謂 不過座位既然有呢個功能出黎 自己唔用又唔准人用

agger

你唔影響到人個男人都唔出聲啦下話？

有自知之明嘅都會識得淨係挨後少少
呢度班賤種一嘢挨到最後話之你
仲可以話返你唔啱轉頭
咁嘅行為唔係支那人係咩？

屌咩？ 張野可以挨超過135度既話 你屌邊個airline定boeing or airbus

屌你老母有咩問題

根本就唔需要

好似讓座，唔係因為我顧你感受，而係見到你有需要，所以先會讓座

需要同感受係兩回事，食飯有需要更多空間所以挨後係令後排唔夠位，但其餘時間後排有乜需要令到我唔可以挨後？

咁有人就覺得你挨後少少就已經影響緊
一係airline整到全部唔好挨後 咁咪最公平

開枱閂枱 幫前面做背脊按摩

屌你個老母

放地毯等如想你坐
我當係先喇
咁你咪坐 張地毯吸曬啲人嘔呀、唔同飲品呀、食物呀，咁多污糟野
你鍾意坐咪坐

屌你老母死傻鳩 唔夠人講就屌人老母

em....
睇戲？用電腦？睇書？唔想訓覺？要用張台做野？
算唔算需要
紅色大字叻啲咩

喺現實世界如果我見到好似呢個港男呢啲垃圾我一定會慢慢同佢玩

人哋設計得比你向後咪向嗌後囉, 佢都冇違反規矩
但係相反你條港男係咁踢人哋張凳你呢個就真係違反規矩

你喺現實世界見到我咪試下屌我囉

紅色大字就有道理啲？

連登仔批准長途機可以挨後，咁長途機有以上需要嗰啲人點算？

挨後咪玩9佢囉

咁應唔應該影人又按咩標準呀？你講到有權挨後，咁同樣亦有權影佢，法律無限制既所有野都建基於公德心

如果排ATM前面條友插十幾張卡都唔走，係有權咁做，但咁做未無公德心囉

on9可以點玩？ 玩大左分分鐘報警拉你落機
人地挨後無錯

張凳個設計真係好撚on9，根本除左吉機或者冷門地區先挨得後尤其廉航就真係咪撚學人整，一係就限制角度，無論點挨都唔會整到人，好心都俾廉航兼經濟位費用啦根本唔值得享受呢啲設備洗唔洗俾啲客食埋天九翅？

真係懂事以嚟
都唔明econ位同長途車做咩要可以set櫈角度
你又唔係夠空間

咁鐘意挨後去死啦慢慢挨

需要指必需，necessary呀，唔係講緊你想要做乜個啲呀，你啲例子係必需咩？我夠要話挨後訓啦，套用返你邏輯，又點解唔俾我挨？

on9唔通乜撚野都忍咩

咁有少少道德既人挨後前會先望一望後邊同唔會挨到盡既

如果如果，如果你平時生活遭周嘅人都係咁蠻不講理嘅話我收皮
要講擾人，挨後影響人睇電視同娛樂係咪前面干預到後面權利呀？坐飛機互相協調，你挨少少舒服d又唔影響後面，依家個大陸婆唔講道理
你身邊嘅人係咪一樣唔講道理一去就去到盡先？

挨後頂多叫有小小自私
特登踢人個d就真係支那人 剩係識用暴力解決問題

on9 你忍唔到拎把膠刀隊佢囉

航空公司呢啲大企業就算有群眾壓力都好難屈服改設計
相反每個人都自律，挨得嚟顧己及人仲可行

記住你返得呢份工 就預咗多嘢做 老闆有機會要你OT
乜撚嘢平時喺公司扮吓工 就收皮啦 低質小氣報復行為
你俾得咁嘅學歷 做得咁嘅職位 想要福利？
食懵你啊？

雖說教育可影響人格
但香港推行普及教育咁多年 人民質素其實都係同大陸人一鬼樣

你係有自由挨後張櫈 同樣大媽亦都有自由每日喺公園霸晒啲位跳大媽舞 自由行旅客亦都有自由嚟香港旅行
但係我哋行使我哋嘅自由嘅時候係咪應該顧及下其他人嘅感受 盡量減少對其他人嘅影響呢

挨後撚平時比人恰冇自我，而家咪係時候展現自我

用埋英文添
咁你挨後係必需？
唔係比需你挨乜撚野後

佢有權挨後，不過你都可以un腳同係咁督個mon，大家一齊攬炒

Business class first class jj:

以為講緊gay嘢

其實如果佢唔係一開波推鳩前面挨後個女人 而係識得用把口禮貌地叫人地就下 結果已經差好遠

咁挨後未頂腳，頂腳就踢到櫈，咁合唔合理

好少坐廉航，唔知d位有幾窄。前面有人挨後我一般無意見。我自己唔會挨後，因為我搭飛機通常訓唔到。話攬炒用腳頂住人地果d，做法明顯好低能，你覺得有問題唔識開口同人講既。拍片公審最無聊，係咪唸住鬥上鏡。

同意你
不過單news唔係講緊廉航

日本地鐵係俾人可以喺車廂食野ge
不過曾經試過有黎自大陸的留學生喺日本車廂食榴連結果被全車日本人屌柒佢
唔通佢又可以話”呀我俾左錢搭地鐵，地鐵又俾人食野，點解我唔可以食？”
問題係佢陣榴連味影響到人

個位會有大分別？

非活動時間挨後我當合理原因
你休息時我休息大家挨後
依家唔撚係丫麻，日光日白你挨後，人地唔使睇電視娛樂呀？

如果...咁如果個女人一開頭唔挨到盡就唔會有野發生tim

個設計係每個人都挨後架嘛 你唔知咩

我試過前面有對情侶 得條女一野拉到最後 搞到我戲都睇得好辛苦 其實呢啲人好乞人憎好自私

己所不欲 勿施於人
唔好一齊挨後搞埋後面
搞鳩前面個源頭就夠

同埋點解需要係指必需
兩個唔同定義既terms黎喎ching

唔出聲講就推人地 人地鬼知你想睇電視咩
btw 識得有人真係好易暈機浪 一上機即訓

因為唔夠位，就推一推佢張櫈，結果佢故意挨返後，所以我執完上返嚟又唔夠位，我再推一推」。對方隨即發難，以普通話表示：「先生，你可以不要打擾我休息嗎？」

邊個唔講道理先？ 口聲好氣可能個結局就唔同

唔小心郁到頂到咁冇辦法
係咪特登就心照啦你知人地都知
我係講緊特登踢真係好撚cheap

瞓晏覺都唔畀
惡到呢

岩噶設計系比禾地趁派餐時間一嘢挨洛去！

坐飛機講禮儀？同大陸狗講side氣啦
我有畀錢架！

講權利個個都有，但將權利放到最大，唔理其他人感受，有爭執好正常啦

呢句野果種野蠻支那味出晒來
你邊撚度鄉下

其實有呢個設計好難怪人會用

我自己搭飛機如果長途都會挨後，不過都會考慮後邊嗰個人多數唔會挨後到最盡。

宜家國泰有種係唔會捱後, 只係坐椅伸長
我覺得幾好

禾比左钱禾就有權利挨！你一系一齊挨后，一系坐first class

如果張櫈冇得挨後 成件事唔會發生tim 唔走去怪間公司入呢架飛機 有得呢個功能就有權利去使用架啦

唔只蝗蟲
部份連登仔都係咁諗
又死都唔認

要怪就怪 冇錢搭business class

所以香港都變得愈黎愈大陸，人唔賤唔夠賤人黎

你去問個男人 問我把撚

人有性器官，好難怪會出現強姦案

條港男一開波就踢尻人，講物撚野其他人感受，放到最大又點撚樣

連登仔只不過係資本主義版的華人賤種基因

我自己本身186 大隻型黎，
坐親飛機唔知點解前面都一定會挨後，
我又唔會專登踢櫈，
但前面一挨後，基本上我所移一移動小小隻腳，
就會撞到前面櫈背，
所以我唔介意前面挨後，
而我都有移動腳既權利，撞到你唔關我事

樓上好多話挨後係冇問題既都講得岩，
而移動唔小心踢到既都冇錯，
雖則我試過特登用膝頭撞到前面班大陸婆，
因為佢地挨到最落，我係睇唔到戲，做咩都難

之後佢地幾個阿叔阿姐一齊望後面，
見到我既身型，都唔敢講d咩

坐ANA ECON 凌晨機
前前後後個個訓覺都冇人挨後
呢啲咪教養囉
華人支那種一百年都追唔到日本人

有權利=要用盡？搭地鐵人人都有權搭，企咩位都得，企正係門中間都得，有人屌叫人行入亦可以大條道理，我有權利

屌你老母，咁你明知econ唔夠你坐又買econ??咁大家最尾都坐咗econ，點解你要俟後嚟偷後面個位？？？？

笑左

踢凳會被航空公司blacklist
兒登仔切勿模仿

係咪on9架 個design係咁
自己頂唔順人 又推鳩人 小學雞咩
想避免坐cx或者頭等囉

開波個次序都錯仲問點撚樣係踢人先定挨後先呀？一開波係咩搞清楚未？

你挨後咪頂你囉，就係咁簡單
班友仲話要報警真係笑撚死，驚你唔報添呀，大家攬炒一齊曬時間囉

坐y class 覺得迫咪比多啲錢囉坐pey 坐J，咩公德心咩應唔應該。唔通坐長途前面著閱讀燈你訓唔著又話佢無公德心

其實挨後真係on_99, 腰部無乘托

挨後=開人波？大開眼界

前面一挨到最後 我就會係咁un腳+咳你忍受到咪繼續挨

驅蝗好唔文明

原來設計容許就可以咁做
呢個邏輯大開眼界

坐過次廉航 後面條臭閪塞個大水樽入雜誌袋
搞到我好似坐按摩椅咁
諗下應該可以咁對付前面既仆街

你緊係要大開眼界啦，字都未識睇，“一開波”=“開人波”？人如其名

再次證明apple條線係廢

按照咁睇，其實急診室睇傷風感冒係冇問題

講講下飛機唔夠人講 講左去地鐵 我照答你囉
權就真係有權企正門中間 但唔係一黎就開人波 講一次唔so你先屌囉 同d讓座撚一樣 唔通人地病 下下痴張紙響額頭話你知咩

咁又唔可以咁講
挨後係架機既設計，本身係冇錯
但踢凳本身肯定係錯

亦相信班友平時會五六條友一字排開慢行彌敦道
後面有人撞開就屌人"撞撞撞，阻到你唔識開聲先架? 仲賤種過支那人"

因為我買飛知道econ個位有得挨後

任你點講啦小學雞
開波次序就係個男人踢人先，你無端端比人踼你會點

我覺得挨後係需要，高人坐長途機(14個鐘>) 唔挨好辛苦同訓唔到教

但食野同飛機起飛之前都唔應該挨後因為會影響到人

以後上機前望一望前後係咩人，簡單問一句你有冇上連登？
有！
咁你就放心挨啦

一係前面坐得唔舒服
一係後面坐得唔舒服
一係一齊坐得唔舒服

點先算自私

其實愈較得低既人愈低智，economy seat既設計唔會俾你對腳伸直，較低只會曲住腳拗條腰，通常d大陸喱以為咁樣舒服d。

真係有幾多個會搭飛機

我坐倫敦番香港班鬼都挨後, 我早訓醒焗住迫2個鐘等到有飛機餐
照你logic歐洲白皮豬一百年都追唔到日本人

其實挨後有冇問題主要睇時間同長短途, 短途天光大部分人唔訓, 挨後就好大機會影響人, 調轉長途機大部分人訓情況就調番轉, 我倫敦番香港果程早醒左訓唔番, 諗住坐窗口位拉開遮光板幾秒睇下出面, 只係幾秒已經比空姐叫拉埋落黎

沖繩飛香港要幾耐？
飛開香港歐洲，一程12粒鐘，冇可能唔挨後
定係連登仔連十粒鐘以上嘅長途機都堅持唔挨後？

小朋友坐過飛機未

正義化身，為左影響唔到人一定會坐到直一直咁訓覺，而且一見前面挨後就即屌

唔講都冇留意到
大陸人去乜撚野日本？

自己唔挨後，人地都唔比挨後，總之挨後就係錯

挨後就係冇公德心，同水貨佬，感冒去急症室嘅撚樣一樣

屌你老母撐可以挨後嗰啲撚樣真係不知所謂
飛機設計容許你咁做就代表你咁做冇問題？
我夠知你俾撚咗錢鐘意點坐就點坐啦
你有冇理過後面個人感受先係重點囉
你自撚私冇家教就代表我要一齊挨後搞鳩下一個乘客？
講幾撚多嘢都係挨後撚錯㗎喇
搭巴士夠冇話唔可以傾電話玩手機
你隔離位玩到大大聲嘈住你你又唔滿意喎
點解呢
因為佢影響到你吖嘛撚樣
你去飲嘢隔離枱食煙
直接噴落你個撚樣度
你會唔會接受佢話「你都可以噴另一個人度囉」就算數呀
正撚樣
食屎啦
咩有錢去搭頭等嗰啲收皮啦
又唔見你搭巴士俾人嘈你就去請司機？
俾隔離枱噴煙就去包場？
打橫嚟講
On99

學人講人權？
依家連挨後都唔撚比
大佬 個位設計就係咁
一班機全部經濟客位都係咁既設計
比左錢就用得個功能架啦

不過你挨後我踢尻你就係岩

邊個唔畀長途機客挨後

唔好挨到最後就得

連登好多垃圾支持呢啲冇公德心嘅行為

台鐵自強 挨後冇人理 但人地座位超闊

幾耐冇搭過飛機

加錢坐空姐對面
挨我嗎空姐

挨到咁後真係會影響到人。有時可以比你咁做唔代表可以做到咁盡又唔理人感受。例如你都可以好似大陸人咁係巴士地鐵都好大聲講野，又可以唔會先讓乘客落車就衝上車，但人地又點睇你呢

佢話佢其實係用腳踢前面張凳，但佢叫呢啲做推

指客機座位本身比較窄，未料坐在前面的內地女子突然將椅背挨到最後，除了夾住放在桌上的膠樽外，其他物件亦推跌落地，「因為唔夠位，就推一推佢張櫈，結果佢故意挨返後，所以我執完上返嚟又唔夠位，我再推一推」

開波次序真係個男人踢人？“突然將椅背挨到最後”？？？

大家係睇緊同一篇文？

講左咁耐
你個腦係少果忽就少果忽
你都仲係要嘈"挨後有無錯"
前面百鳩幾個回覆講影響到人就大家將就d挨少d, 你就完全無視
總之你就覺得
"我挨後係無錯，無錯仲有咩好討論"
你咁嘅質素住你隔離做你朋友都好撚慘

咁你咪即係仆街囉

從後撞開人淨係比人屌已經算濕碎
我o係觀塘番工衰呢樣唔知幾多次, 成日lunch time時d女人行路永遠拍拖行, 我抵唔住撞開不時比人摺甚至話, 你千其唔好還口添, 班女人真係嗌鳩你非禮就仆得街

即係你覺得個女人挨後就係開波麻係咪啊

之前係連登同人拗長途機問題
佢地話飛英國'夜晚'熄燈唔係俾人瞓教，而係俾人做自己嘢
你挨後瞓教即係會阻住人做自己嘢
就算要瞓教都要坐直瞓，問返你坐直瞓係咪咁難為你
所以十幾個鐘機都係全部人唔可以挨後瞓教，一挨就係自私精

點樣可以唔突然法呢請問 係咪以後每做一個動作都大大聲講句"睇住呀"

兩個人對公德心共識唔同，你覺得排隊、先落後上車、唔挨到最後係好正常，但同時亦有人覺得我理撚得你，我有權咁做，所以我就要做到盡

算啦，條街又唔係你嘅個個都有權用
條街又無話設計出來比人單線咁行
都係佢地權利來嘅
再引用埋樓上某人講嘅
你咪一齊慢慢行囉，行慢d節奏慢d人都長命d
唔明你做咩咁反感

熄燈係做自己野
有冇舊post

點解連登變到咁垃圾

"變"

會唔會係挨到最後先係重點？女人一野挨到最後導致男人d野跌落地，同時唔夠位

咁你覺得踢凳原因係咩？

個男人一開始就出手，你覺得有咩好討論？

成班人講飛機挨後講到㷫烚烚，邊個得閒理你放工發生咩事

咪再玩連登咪再留言喇 呢度唔啱你

我真係理撚得你挨咪挨
我俾撚咗錢

冇錢搭飛機既小弟完全想像唔到你地講緊既情況

正如買奶粉本身冇錯, 比得錢就有權買啦, 但班蝗蟲一車車掃鳩哂人地d奶粉走影響到當地人冇得買咪比人屌/反

班蝗蟲仲會話, 點解佢買奶粉就唔屌, 我買就屌

屌你老母 搭10幾個鐘 唔撚挨

踢凳原因係挨後啊，挨後啊，睇到未啊
所以我問你挨後係咪就係=開波啊，一個挑釁行為啊

成班連登仔未搭過飛機？挨後訓覺係好平常既事，搭咁多次都未見過人因爲咁嘈過

依家單野明顯係雙方態度問題啦，而唔係挨後本身岩定錯

買得廉航 買得econ都知會有咁嘅問題 下次買business咪冇事囉

咁確實粒聲唔出撞開人係錯既, 所以只能做死狗
推車仔都識叫睇車/讓開而唔係拎架手推車開路
總之一抵唔住頸出手就有輸哂既心理準備

你啲邏輯都幾特別

所以未問你係咪要大大聲講睇住囉 咁個男人未事前拎起d野 唔怕未人挨到最後推趺晒d野
搭地鐵都逼住唔夠位 你又踢鳩人？
學你呀咁鍾意講地鐵

屌柒佢就屌柒佢
佢舒唔舒服自己撚事
最緊要唔好受氣

我咪話挨太後係人格衰囉 無話岩曬 但個設計係咁佢的確有權咁用 錯就錯左個設計偷盡d位賺到盡搞到咁窄

扮下工 老細屌鳩你係可以理直氣壯 你敢駁佢咩 你又試下駁佢囉 佢比咁既人工福利你 你真係無聲出喎
你有料幫到手 就算其他時間扮工老細就無聲出啦
你有錢咪坐business class囉
無料無錢 又屌鳩人 唔屌番你係人情 屌番你係道理

「因為唔夠位，就推一推佢張櫈，結果佢故意挨返後」
文中都有提及 條友唔係一野就挨盡
算唔算都有少少顧及其他人？

我想講你顧及人感受唔挨後 你做得好還你做得好
但人地挨後 你可以嘗試提出勸喻 但無權去阻止屌鳩人
如果佢做出滋擾行為發出噪音 就可以屌鳩佢
因為有人覺得坐直全程好痛苦條腰好唔舒服甚至比起俾前面挨後頂住更痛苦
某程度上你唔比人挨後都係好影響前面既人喎
你要人代入你角度考慮 你又唔嘗試代入前面位既角度考慮？

飛機唔夠人講就講地鐵 地鐵都唔夠人講就收左皮

咁何來個港男一開波就踢人呢？係都係個女人一開波挨到最後啦

唔係講緊件事本身對或錯，係你搞錯左件事既開端

一下拉到最落其實真係好鳩
有時杯嘢未飲完真係會岀腳頂鳩住佢
同埋食飛機餐唔拉返直嗰啲我會岀聲叫佢拉

未應你就當正自己係真理

唔一野挨到最後未得囉，你挨係你權利，但因為你挨就令到我d野跌哂，本身係我空間內放野都唔得，仲要問過你先屌你？

搭地鐵大家有共識係唔好企係門口阻上落啦，咁大個人仲要提，唔係無位你係要企門口，撞到你好奇？你有權，咁我都有權行

坐得經濟客位預咗有人挨後張櫈㗎
返工預咗OT預咗比人屌 奴性發展到各方面

雖然人地講明唔舒服仲挨後好仆街
但成件事好似設計上責任大啲

人哋設計個座位係可以俾你挨後，飛機有冇一個指引係人地挨後你可以去踢人啊，人地做緊正常野，你做一啲唔正常嘅嘢，係咪你開波先呀

繼續學啦，你未應係唔係要當你收左皮
類比呀如果唔夠講就唔會類比去地鐵啦，唔通要同你逐個交通工具講先叫夠你講咩

你出錢返工咁撚趣緻？

未坐過經濟

親身試過 搭長途機
前面果個挨到勁後真係會坐得勁辛苦
可能你會話 係設計問題 你無權diu人
固然最好飛機改下設計
比人挨後得黎都唔好太過份
不過我想講呢個世界有好多野都係
做左唔會犯法 只係無公德心
例如d大陸人地鐵上4個位坐5，6個人
大大聲傾計 做柱男/女 或者坐係地下
做之前考慮身邊既人感受
其實係好基本既事
不論你既行為本身合唔合法或者係咪你可以行駛既權利

老老實實
由細到大搭火車又好搭長短途飛機都好
就算後面冇人比我挨到最後我都唔覺得果種半坐半訓既方法有幾舒服
如果後面真係冇人最多都係挨後少少
因為有啲座位既設計真係好唔人體工學

但講真 一上機未起飛就老虎都較到最後既一定係大陸人
都係果句 骨子裡既DNA怕蝕底
乜都要佔盡最多既小便宜

如果講道德 從來都冇一本叫道德規範既天書可以讀到尾
做一件事之前有冇考慮過其他人既感受原來對佢地黎講係咁困難
所謂既咩禮儀之邦 結果依家淨返一堆唯我獨尊既人民
真係好諷刺

咳嗽打乞痴唔掩住個口
有病唔帶口罩 露天地方食煙周圍噴都唔犯法
品德唔係一樣非黑即白既野

點解要將航空公司位窄既問題放係用家身上

唔一野挨到最後未得？ 咁你明知張櫈有呢個功能 有可能發生咁既事 你唔放野未唔會跌夠得 因為個女人挨後整跌人地野真係有錯 但係你唔好唔記得人地係坐前面 撚知你後面咩事 就算你推鳩人都唔知架 都係果句 啞架咩 就算你態度差我都覺得合理 何況佢唔係好似你講 佢都唔係屌 係推人張櫈

開始既原因邊有分正唔正常呀

係，個女人係好正常咁挨到最後，但引發既係個男人放係枱既野唔正常咁跌落地，亦令到空間大量縮窄

d野放係枱係唔係正常野呀

唔通你話因為男人踢凳，所以女人挨到最後咩

有啲香港人好恐怖，矯枉過正，話任何時候都唔會埃後，洗唔洗呀？我食飯一定拉返企張凳，因為開咗張枱出嚟都知無乜空位剩，人地後面都要食飯嘅。但其他時後我會埃低，有時埃低前會望一望後面，俾個signal佢我準備埃後。同埋一定會慢慢捱落去。

我見你避住黎覆咋

你咪挨囉，我久唔久一野撞鳩你然後同你say sorry

即係我咁講，支那血統就係好麻煩。
大家重係覺得有得挨後係必然權利，
就等全部亞太區航線嘅位變返哂冇得俾你挨後。
因為航空公司發現大家都不懂社交跟社會禮儀，
佢都唔想再麻煩去處理shithole countries問題。

agger, 天滅中共

係，正常應該係咁
航空公司為左張凳可以埃後其實係有加錢比飛機製造商，所以Ryanair 呢d為左買平機同慳維修成本，張凳先冇得埃後

飛長途機成十幾個鐘個個都埃後訓教，食飛機餐個時先拉翻直咪得，本身航空公司同飛機製造商都想你咁埃住訓得舒服d

你可以撚知後面咩事，我都可以撚知前面咩事，一野挨後以為係你張櫈壞呀，又整跌哂我d野，唔係啞架，推下你未知咩事囉，張櫈係有咁既功能，但係要挨到盡，發生咁既事只可以講係合理

呢個post咁多別字文盲撚

你呢啲未野蠻人 咁都可以話合理

邊有你咁好心機個個都睇，避就唔應你啦，自我感覺良好

郁d就講手 你一定好撚好打

搭飛機唔比挨後張櫈瞓覺既咩

精彩節錄：

柒左有得你唔應咩

唔好咁講，大家都係無賴，你挨到最後我亦要繼續做自己野，影響到前面好正常，係你選擇要提咁近

笑左，咁你係以頭等客身分出聲定還是你都係坐緊econ但就當緊自己busi客

唔應你就柒講一句收左皮攞尾彩，就當係記住應我呀，唔係就到你柒啦

怕事，無撚用

正常咪係你咁諗囉
自私嘅咪淨係識屌人野蠻但無視自己影響到人囉
本性自私點嘈佢都會無限合理化自己架啦
燒到自己果疊咪先識開聲否則話之你死囉

自私賤種範例

比唔起premium econ咪加錢坐第一行囉

兒登扮咩正義撚

你舒服時後面好辛苦
成句野好gay

你有權挨後 我都有權搞我張台搞我個螢幕

你係咋 唔好以為你自己係無賴當晒全世界都無賴

你舒服時後面好辛苦

唔識應可以唔洗應 唔好咁夾硬黎 九唔搭八

第一句 我隻隻字都識
但加埋一齊就唔知你講緊乜

點解唔可挨後？白痴

會比面佢

話踢前面班人仲無撚教養過挨後啦

On撚9 人哋有心玩野絕對可以告你傷人
等你仲以為自己好撚型好威水

咁挨後又真係人地權利，預咗坐飛機無人會舒服伽啦
長途機啲人如果挨後都比人話咁唔洗訓

睇到依到堆comment就知香港人有時心態真係可以衰過支那人

個個都講有權做就冇問題，但冇人去考慮下其他人，同支那人落黎比錢香港人洗個d思想有咩分別?

你老母咩...咩...
唔識字就返鄉下啦

其實挨後少少都接受到係會有啲燥 始終個座位設計係一啲都唔符合人體工學
但都冇必要一嚟就挨到最後
唔講空間問題 你咁突然一陣撞到人點算呀又
同埋飛沖繩近忍下好快就落機 完全冇必要挨

長途機另計

呢D 咪大陸人思維囉.
騷亂香港, 俾香港人驅蝗, 然後話返受害者冇教養.

同意.
你要知道香港有幾多150隻
child 登仔大把係蝗母後代.
睇下平時幾多人打蝗語就見啦.

搭親都係長途所以要瞓覺就一定挨後
不過會慢上慢落

坐後面個位最撚好玩 得閒拍一拍,踢一踢佢張凳
坐前面完全冇仇報 撚到佢同你講對唔住都得
非常時期用非常手法,對住班生番同佢講道理有撚用咩
用愛與和平教化佢地？

話後面個人都挨後就冇事嘅係咪冇搭過飛機 根本前面個人拉後哂張凳 就算自己都挨後 都係用唔到張枱 當然唔係話因為咁就可以踢前面條友

挨後就係生蕃

最憎人郁啲就拎手機出嚟影人，撩交打咁
講唔掂咪叫空姐嚟解決囉

有無即刻多謝個空姐
去廁所以身相許比佢

通常我同佢哋講英文
Would you mind to pull up your seat
啲人會呆一呆 之後乖乖校返直

又一隻蝗裔

師兄，你岩，要有同理心，如果冇同理心就同蝗一樣

香港政府夠合法比大陸閪落黎搶資源
唔滿意？移民囉

睇留言就知連登仔同強國人血濃於水
一樣帶有劣等基因，自私自利
都係仆街賤種

一路都係咁
我着數就無問題
人地搵我着數咪反枱

你影響到人就得？
挨前尊重咁問下先
唔信會比人踢囉
冇禮貌又自私就抵撚死啦

月經

可挨後但凡事唔洗去到咁極端，如果本身位窄，大家將就下，太過份當然要揾空姐幫手，拍爛耳機個到唔知做乜，佢可以要求del相，打嚟打去冇意思，唔係有得俾你挨後就要做到咁盡，公德心問題，就好似放題任攞咁，唔通成碟拎走自己食咩

試過前面位係條鬼，餐都未食完佢就挨咗落嚟，咪叫隻飛雞埋嚟叫佢出聲同條鬼講，點知隻飛雞用細到蚊螆咁聲講同前面咗一聲就走咗去，嬲起上嚟咪詐帝成個餐跌晒落地

啡色人種最多,其次係支那

焗住挨？
前面拎槍指住你要你挨後面？

利申 由細到大只會係後面冇人既時候挨
前面撚樣要挨冇問題 但你都唔好怪我天生腳長又好動

會特登揀後面冇人可以挨既位
冇既坐足十幾個鐘
要後面個人屈住咁坐呢d自私行為我真係做唔出
利申 每年飛幾次歐美

尼個post表現左好多人覺得只有佢係正常，其他不合意見的人是極蠢和要落地獄的。

踢撚到我落機咪起身屌9你 你想我考慮你隻腳比張凳頂住既感受 你有無考慮過我條腰好撚痛既感受啊?

坐直同挨後都會有人唔開心
既然飛機設計係比你挨後
點解咁反智迫人坐直

你班傻仔自己假設挨後係惡先
跟住將自己果套套去人地到
咁點解你想坐直要全機人為你坐直

agger 口水踢檯呢d 陰招最有道德

冇坐y過飛機?

邊個都冇錯，但同時邊個都有錯
張椅冇得挨後，女人就唔會咁做
男人唔坐廉航或者畀錢上premium economy就解決咗問題

真係好on9 都未落得機 班人就排曬隊等落機 好鬼肉酸

一向頂實唔比前面埃後

多記者住大埔馬鞍山

咁又係呀，你講完之後，作為腥港人我以後位都唔應該坐，應該起身之餘仲要幫佢挨後添呀！話哂佢咁好禮貌！

成件事最濕9就係影人相再公審

大家都有屎眼可以放屁，你唔中意聞屁就要個個就你唔準係你附近放屁。你以為世界圍住你轉？

大家都可以食榴蓮臭豆腐，你唔中意食就要個個就你唔準係你附近食。你以為世界圍住你轉？

大家都可以唔洗頭唔沖涼唔刷牙，你唔中意聞體臭就要個個就你唔準坐你隔離。你以為世界圍住你轉？

大家都可以打乞癡咳唔掩口，你唔中意食人地體液就要個個就你掩口。你以為世界圍住你轉？

大家都可以搭車除鞋，你唔中意望到人地對腳就要個個就你唔除鞋。你以為世界圍住你轉？

你要享受係你既權利，唔代表你既權利可以凌駕人地既權利，明知有可能令到人地不便都唔去協商解決而係話知你死既態度，真係唔知邊個冇家教仲要唔止一個，唔講以為上錯咗大陸Forum

要舒服買頭等啦

你叫一嚟就踢鳩人果班友點應你呀

有冇video link

中你老母

睇到個個都話唔挨真係唔明長途機係點
搭長途次次都係熄燈瞓先挨後，個個都好自律，從來無聽到有人投訴過
如果搭長途遇到d撚樣明明熄燈瞓覺時間都踢櫈話番你自私就慘

你條撚樣就不知所謂

個女人真係典型港閪

我坐最後一排，如果我俾前面挨後
我死左

同埋岀入唔覺意hi到佢個頭

話唔俾挨後係咪 冇坐過定好少坐飛機
挨後原意係俾大家cruise緊時坐得舒服d
任君選擇 若然前面挨 你都照挨黎換取空間

係到用餐時先要強制樹直以確保大家都夠位食野

咪撚咁失禮 大陸落黎都識黎d野

一個post 睇晒有幾多人係自私撚

啱吖，死窮撚買經濟艙又想扮商務頭等挨盡舒服嘆世界真係好撚cheap，要舒服買頭等啦（長途預咗訓覺另計）

呢個支那蝗直情係連登仔嘅典範啦

不嬲連登仔嘅道德標準就係法律 (甚至低過法律 )

無犯法就有權用盡架啦 理閪人感受咩

世界真美妙

唔支持挨後個d話人自私唔理後面個個坐成點
但自己又可以自私唔理前面個個坐得舒唔舒服一定要人跟佢唔挨後先叫唔自私
仲講到自己幾偉大唔會因爲前面挨所以自己挨
自我感覺良好到

大家講到咁多咪又係為左自己坐得舒服
個男人仲講到自己岩撚哂又拍人片
感覺仲支那過個蝗蟲女人

挨後本身就係個設計比你咁做佢完全有權咁做
你自己唔鍾意就屌個設計，就去支持全世界飛機都唔比挨後
而唔係調返轉屌人用呢個設計
跟手又頂人背又拍片 再屌人自私支那

支那思想其中一樣就係覺得世界圍著自己轉
同埋咩都淨係為左自己
成班見人係蝗就屌左先，都唔知究竟邊個先係支那思想

收皮喇你， 屌你老母個臭閪。

連登仔：短途無人預你訓架啦
連登仔：我飛台灣d bb 仔係咁喊嘈住我訓覺

究竟係咪要飛深圳先算短途

正解，話人地唔考慮其他人感受個point 好垃圾
因為你自己都係考慮左自己既感受先

你又知人冇咁做？

我撘咁多次飛機都無見過人問可唔可以挨後
連登真係非主流討論區黎
又話踢人撞人
仲蝗過支那狗
香港人真係特別麻煩戇鳩

無問題，不朽除咗飛機升降跟食野時間就係自由坐架啦
如果真係要屌咪屌航空公司做乜設計到咁窄

嘩屌 第一句簡直世界級

連登仔嘅血流著蝗種嘅劣根性

同d廢老唔理人感受一樣一定要後生讓座一樣
你又知人地係咪唔想坐太直好攰想挨後訓下？

你覺得太後咪同人講聲大家夾下，好黎好去
條友又唔係wo去頂人後背仲拍人片
比我都火撚滾啦
仲要講到自己為左後面感受先唔挨明明就係為自己

以為咪屌啲廢中搭車開大個喇叭

空姐你坐落黎啦

上年 坐新加坡航空
係咪巴打次次都有錢到搭business

雖然支那人事實係錯咗，但係支那人係原罪

咪係，經濟位學咩人挨後
前面挨後，後面電視都唔駛睇，好心咪咁自私啦！
舉腳贊成拆哂去無得挨！

Foodcourt 啲檯夠冇時間限制啦，你完全有權係午飯時間霸住張檯打2個鐘手機喎，咁你係咪覺得冇問題啊？ 唔係個設計比你咁做你就做架嘛，冇腦架？冇公德架？

唔好講踢咁難聽，係設計唔好，容易令人唔小心掂到

其實睇你挨幾後姐 少少嘅話我都唔會出聲 挨得多先會屌

呢樣唔止foodcourt, kfc, 大家樂呢d成日有呢類仆街一人霸4人枱，人地搭枱就話有人叫人走，到我食完走都未見佢所謂既人出現

睇完段新聞香港人真係閪中之閪，自己唔比人挨後，但又唔諗下個支那人都坐得唔舒服。

無論前面個人係咩人，閪港人都係覺得自己大撚晒

權利：我隻腳點郁我話事

係 尤其見到呢種咁既人 永遠都有班無教養既人覺得咁樣岩哂

垃圾港人見到支那狗咪諗住覺得自己高人一等 有得威下
又有垃圾連登仔支持
如果見到係肥西鬼佬 有撚膽踢人拍片咩
咪死狗咁自己嬲爆爆到落機
跟著上連登開post取暖

巴打你點醒左我 我自問近十年都係咁既人 但呢兩年變哂 覺得比人蝦得好利害 所以唔理人感受 成日發火 發癲 搞到女友都無埋 要好好反省

做普通既 我估manufacturer賺少好多

除咗食餐，起飛降落同着安全帶燈時
其他時間大家真係可以挨後㗎
搭程飛機啫
見到前面挨你咪一樣照挨囉
小題大做
放鬆啲啦香港人

商務唔只貴一倍

真心唔明挨後會令佢有幾不適

其實設計冇問題～空間足夠的

On9
一次係無意
兩次以上係蓄意

你覺得邊個輸？

Hello

因為 顧客 必勝～

其實只要係畀人挨後既時間，人地挨唔挨係佢既自由

要鬧就鬧果班升降都要挨既賤種好過啦

去日本前面挨後前會知會後面先
其他地方唔覺

整晒做企位

見人地係支那人就以為有人撐，但又唔知香港人都係劣等人嚟

抵撚死
拎黎衰

班挨後撚全部都係自私撚
頂佢只係反擊

飛機換晒圓摺櫈啦 無交拗

非常同意

有次有件支那人挨到超厚訓覺，好心提佢佢唔理，叫空姐提佢佢唔理，唯有趁佢十分鐘後訓著一刻大腳踢落去，然後每五分鐘踢一次

又有無寫明唔可以不停頂住、「唔小心」踢你櫈

先唔講堂堂大男人蝦個女人仔...
其次個女人會唔會有苦衷呢
可能人地真係好攰呢?

挨得後嘅都係自私㗎啦
呢班撚屌好聲好氣對佢點會有用

邊個輸??? 報警呀柒頭
腳長有罪呀？ 你挨後咪頂鳩你囉

下下講權利 有幾多人諗埋義務
挨後張櫈係權利
但唔影響他人亦係義務
兩者係同時岀現

所以唔好再講咩我有權 個女乘客好似小學雞鬧交咁

笑撚死，好似小學雞有野搞唔掂搵miss咁

樹大有枯枝，人多有仆街
咩地方都會有仆街，只係爭在有幾多仆街
中國最了不起既地方就係成個國家超過90%既人都係仆街

連登仔係咪全部高到咁，點解前面一挨後，對腳又唔舒服，電視又睇唔到

機票咁平仲講咩權益
有錢就包咗架機佢囉ON99

想問吓話挨後冇問題同報警班柒頭
我用陰力頂住你背脊，同對住你個頭打乞嚏會犯邊條罪??
大家鬥無恥姐，come on

唔係搵miss ，係拉尻你啊，踢得咁開心，我就一定去驗傷架拉，搵埋附近乘客做證人

我覺得最賤既係連食飛機餐果陣都唔較返直張櫈
我試過坐長途機
前面個支那男人因為較後左個位
我連飛機餐個盤都放唔到
空姐叫佢較直個位 5分鐘後佢又較返後

除非長途機要訓教，如果唔係我唔會挨後
挨前都會睇下後面有無訓緊

你覺得比錢叫義務 我覺得唔影響他人先叫義務
兩者冇衝突嘅
觀點與角度姐
所以講唔上邊個啱 邊個錯

以前國泰有隻係唔會挨後
係成個人sir去前面勁唔舒服

條蝗蟲挨到最後喎
討論重點唔係挨唔挨後，係挨到最後

我發覺好多都分唔清討論重點係乜：

討論重點唔係挨唔挨後，係挨到最後

On9 有乜撚分別

其實令人難受自己都唔好受
公德心係自己俾自己既規範
人有你冇就證明緊你係低等

挨後理論上冇問題
要屌就屌航空公司
咁撚窄就唔好整張可以挨後嘅櫈啦
但我自己唔會挨後
同埋如果前面條友挨後
我心裡面都會屌

兒登仔:
挨後係原罪
踢凳係道理

吹呀???

挨後係飛機設計問題
踢凳係你宣泄情緒
仲敢話人係生蕃
logic rip

咁撚on9嘅意見竟然係majority

LAWFUL BUT SELFISH

張櫈設計比你挨後 點解挨後係錯？
咁設計黎做乜柒？
要屌就去屌航空公司

死八公冇錢要坐經濟艙又唔俾人享受應有權利 最好笑係大部分連登狗見個女人係支那人就唔幫 反而撐個死八公橫蠻無理

挨後個人話前面都挨後自己冇位，之後連登仔走去續張凳踢，踢撚到全機d凳直晒，再屌柒人冇公德心，有權係咪要用盡

點解唔挨得去最後？

挨後正仆街

再拍片放你上網

原來啲位咁窄
佢係怕影響到人咪接受個位窄啲囉 又要唔想窄又要拎光環

公德心
有時有啲嘢，唔係有權利就可以瀨到盡

中聯辦買十幾層樓免稅，冇話中聯辦唔買得，但乞人憎

你就錯重點
件事起因係蝗蟲挨到最後

瘋狂收塊板
無定向咁拍住收

我通常會同後面講聲需要挨後
同埋唔會挨盡

腳長又好動咪買商務囉
你由細到大點樣關人撚事咩 係要將自己啲道德標準躓落人哋度 人哋唔跟自己嗰套就踼鳩人張櫈
啲櫈本來就可以挨前挨後 但係踼人呢個行為本來就唔啱

挨後少少，後便條友未必介意
挨到最後，影響到後便條友

好難分咩on9

挨後咪支那狗行為lor

收皮啦垃圾懶係有point唔知自己柒又無知

年經

就推一推佢張櫈，結果佢故意挨返後

推到既咩？

同意, 根本就係航空公司為左賺到盡將行同行之間距離SET得太近
令到根本無辦法挨後

閱讀理解差就收皮啦垃圾

搭飛機時應否將椅背挨後，近年已成為社會討論議題之一。日前，一名男子乘搭香港航空客機，由日本沖繩飛返香港期間，因前座女乘客挨得太盡而引發口角，對方出手阻止拍攝，疑致其Apple手機的耳機失靈。事主拍下涉事女乘客的容貌放上網公審，並詢問一眾網民應否報警，引來網民熱議。

唔係你班挨後撚影響到人人地點會踢你
真係抵撚死

睇樣都知西女人

好gay

兒登仔大帝唻架
一定要人地用佢哥套標準
如果唔係就係生蕃架啦

我係

之前有朋友前面條港女又係咁
叫左佢一次佢扮瞓唔理,佢地坐HKE前面挨最後真係好似牙醫咁

之後佢叫格離個朋友叫杯汽水係前面條友頭頂飲
就講"架飛機係咁震"另一個朋友就問咁要杯熱咖啡好D WOR

一講完條港女即時企返直

做得好，下次倒埋落去，教訓吓班生蕃

我覺得你好樣衰，嚴重影響到我心情，仲唔快啲去整容？

係就係有權利

真心挨到最後真係好撚柒鳩討厭

下次地鐵無位坐，用同樣方法逼人比位你坐得唔得？

由細都大都學習互相體諒
知道自己舒服一陣
後面真係成程夾住

如果個個只諗自己同支那有咩分別

睇返上面，乜你覺得有分別

無迫WOR...
佢真係放杯水都放唔到
要手拎住
而且架飛機真係震緊

你挨最後就令到後面連放水食野既權利都無

冇錯， 好聲好氣同你講， 你唔理， 䟴腳是常識吧

睇下邊個慘d囉， 應該係後面䟴腳， 前面痛苦d吧

又唔使倒既，架機咁震，總會唔小心

認真問
搭親啲經濟倉挨後個角度都好細
邊隻機咁仆街可以set到咁後

佢地個次去大阪香港航空
要行上飛機個隻

我都腳痛，係地鐵想坐，無人讓坐，所以就可以用你方法？啲正常人坐哂啲位，令我連腳痛想坐低嘅權利都無

吹大啲
點樣可以挨到牙醫咁

近唻搭哥啲都只係調20度左右
我覺得還好

你唔講你腳痛，鬼知你腳痛咩
唔好盲撐挨後，連「挨到最後」都撐啦

地鐵車廂內不準飲食

套落人地到？
我迫佢唔好挨後
你不仁我不義
你搞到我我冇必要理你感受
但後面冇得罪我 如果我挨返後搞到我就一定係我唔啱

唔合港豬意 就係生蕃
港豬大撚曬

不嬲都話Child登仔個支那基因好重

一個係被影響
你腳痛 係主動

有乜撚分別？咁誇張啲，我拎拐丈，無人讓座，所以可以用以上方法逼人比位我坐？

HKE 一條行個D
無牙齒咁誇囉
不過張枱係用唔到
成個人夾住

為左自己舒服少少，後面果個要被人夾住至少幾個鐘，連放杯水都放唔到 張枱又用唔到，你都幾好意思
諗過個好少少既argument啦

無牙醫咁誇又點樣喺佢頭頂飲，你企起身個人前傾？

你毅進定支那落來？乜主被動係咁解，長知識了

支咩那人呀

係賤種廢物地底泥垃圾鬼國支那人呀!!!
轟呀!!!!!!!!!! 屌你老母!!!
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

可唔可以分享吓邊間航空公司係咁，我見你講到水都放唔到咁撚嚴峻，想blacklist咗佢

所以踢凳合理
原來連登仔支持廢佬屌後生唔讓座

點解己所不欲勿施於人同日常生活矛盾呀？

再嘈我倒瀉可樂呀你班生蕃

兒登仔表示
挨後係原罪，蒼井空係屬於香港

只講權利，不顧公德嘅話
咁前面有權挨後
後面都因為位窄，經常撞到前面亦好合理
位窄係飛機問題，大家都冇錯喎

又係你條柒頭
講啲野9唔搭8

條日本妹係有禮貌嘅生蕃

食飛機餐 降落就話唔可以挨後姐

好辛苦先消化到兩件事有乜共通性，簡單總結你嘅意思係「見人冇同理心是否可以還擊？」
其實好多時拎拐丈而有需要嘅人，都會企到座位面前想人讓座，方法唔同，唔洗扮倒水

不過講返，一個正常嘅社會，市民生活開心、人又文明啲，大家有公德心、顧及人感受，坐飛機唔會挨到最後，見到有拐杖會自動讓座，大家開開心心，可惜香港係唔正常

踢佢張凳咪得，我有權踢張凳嫁喎

飛機好多d咁嘅賤人

其實有禮貌講聲就會受落啲

踢凳邊到教訓到佢，最基本倒瀉水啦

大陸人真係最撚中意挨後

一係就即場開佢拖
事後放上網咪自己柒囉
只會同你講坐廉航預左架啦

又唔可以特登踢凳嘅
不過位窄，唔覺意撞到前面係好難避免
要怪就怪飛機設計

應該報警

唔得，講權利架嘛，點可以逼人挨/唔挨呢?
前面有權挨後
咁後面都有權唔挨後架嘛

傻人發現案

長方形同埋平行四邊形既分別？ 其實個空間係冇咩大分別

利申：鳩吹

你以為潑水唔駛被人告 大韓女高層趙顯旼潑水入左罪

倒瀉同專登潑兩回事嚟，無事嘅

你既例子係不平等

但用張凳挨後 每個人都有同等自由度

香港航空唔係廉航
香港快運先係

"你既例子係不平等" 唔知你講乜

"每個人都有同等自由度"，啱呀，但挨到最後乞人憎

有冇加句
"日本人真係優質，大陸L呢世都追唔上" ?

見你咁認真

挨後係我個人自由，挨到最後都係我個人自由，邊度賦予權力後排命令我唔比挨後？

你傷殘搭地鐵無人讓座，又邊度賦予權力比你命令人讓座？

所以講得出唔比人挨後嘅兒登仔，甚至話踢人，根本劣質過支那人

好啦，你係受害人，有乜解究方法？答案係無，佢要堅持挨後，地鐵唔讓座，你都無佢符，因為呢個係佢嘅權利，亦唔代表你可以合理化踢凳，隊杯可樂係頭頂，地鐵迫人讓座咁。

重點係禮讓精神，一人讓一步，但呢種精神係雙向，是但一方無，你都無辦法，因為現實社會無可能係完美！咁嘅情況下，你唔接受現實係你問題，你無得迫人受你個套，因為人人都有佢自由，唔係支那北韓要強制控制思想。

不服來辯

高雄返黎都個半鐘喎大佬

岩岩搭完長途機有挨後心諗點頂十幾粒鐘

你咪等比機場特警帶番警局落下口供先, 再慢慢排上庭同法官釋 要玩你呢d失控跳掣毒撚轉頭有幾難

點解次次都見到你呢種 on9仔
人地日本香港呢d短途
唔計食飯, 都唔知睇唔睇到兩部戲

但總有你呢d柒頭衝出黎
"長途機點頂唔挨後"
何不食肉糜

「重點係禮讓精神，一人讓一步，但呢種精神係雙向」斷章取義呢句好認同
對住冇公德心嘅人，尤其支那人，香港被訓練成會反撃，我覺得反擊係正常反應
冇公德心嘅人通常得寸進尺，唔反擊受苦係自己，就好似上水班走私佬壓迫香港人生活空間咁

日本大撚把西人，不過大陸冇好人

竟然咁多人支持挨後挨到盡係無問題仲咁惡
反映而家社會已經淨係得有權利,無義務
支那化一大進步

你啱，有反擊係正常反應，但唔一定代表合理

要睇反擊係咪合理，出發點咪睇下你反擊緊個件事本身啱唔啱囉

好似中共干預香港咁，本身已經唔合法，你反擊呢樣咪合理，走水貨其實係犯法唔啱，咁反擊佢哋咪合理囉，再簡單啲，有人無啦啦打柒你，你咪可以反擊囉

但你記住啱唔啱並非你主觀話事喎，係應該以一個第三者角度客觀分析件事所得出結論為之準確喎，所以點解有咁多拗撬因為人人都只係以自己主觀諗法為準，而忽略客觀基礎囉

諗起有次搭2個鐘短途機, 一上機就戴眼罩同earphone聽歌訓教
我無埃後連安全帶都唔鬼除
較定鬧鐘咁上下時間響
一除眼罩發現前面個男人張凳埃到最後, 當堂俾佢嚇親
我諗佢應該全程好開心, 埃到咁後全程都無俾人屌

點解咁多傻仔覺得自己可以踢凳同屌人挨後

人地唔挨係人情 挨係道理

成班係咁講乜野將心比己
你將心比己咪唔好挨
但唔係要求別人將心比己就你

點解己所不欲勿施於人同日常生活矛盾

成班傻西on撚99係度自訂規則要人跟，你唔跟你就係蝗蟲

可能佢地買飛嗰陣唔知道個位有得挨後

係，咁多爭拗因為公德心呢樣嘢只係約定俗成嘅規範，唔係法律寫明嘅行為
而上水水貨佬問題，唔止法律層面，以前多人反擊係因為水貨佬霸街冇公德心影響市民生活
香港人受支那人同化，提倡公德心呢樣嘢依家都會俾人屌

班傻西遲d會唔會話係飛機睇戲d光照到人，訂條唔可以睇戲規則出黎，再屌柒人睇戲就係冇義務冇公德心，係蝗蟲

已經講到前面挨後搞到睇唔到個芒
保守估計有兩米高

根本唔俾人挨後個心態先係蝗虫

提倡公德心無問題，但唔代表要強迫人接受你嗰套，因為好似你咁講，人人對公德心定義和準則都唔同

你可能覺得挨後，唔讓座係賤格，唔代表你可以強逼人唔挨後同讓座囉

其實好多鬼佬都會挨，只不過人地食野時會放返直。同埋有啲機當前面坐位挨咗後，部電視同角度都會調較返，唔會影響到。

佢阻到你餐都食唔到
你一盤野淋落去呀嘛
佢都係想聊你打交姐

又話咩挨後就支那 我真係想知係咪個個外國人都唔撚挨後

唔明點解會有人覺得係個設計既問題
問題重點唔係張凳可以點用...係啲人點用張凳

你話你有權利咁做我唔反對
但唔該清楚知道你係剝削緊人地去滿足自己

其實食飯時間，有規矩一定要拉返直

你老味你睇戲d光照撚到我呀，之後一野打埋張凳到 「轟呀」，屌你老味拍埋你片放上網先

好好笑, 唔比人挨唔係剝削緊人地挨後嘅權利去滿足自己? 仲有人好笑到話會一路踢前面, 航空公司條例可以比人挨後, 但冇條例可以踢人凳, 唔好咁阿Q話你有權伸腳, 你有權伸但都係冇權踢凳
講返單CASE, 好明顯唔係用餐時間, 後面個男嘅係放住個樽同另外一啲物件, 所以個大陸蝗係合理時間行駛緊自己權利, 一啲問題都冇, 後面果個可以好態度去同前面協商, 但一下就推鳩人明顯理虧

前面挨後你就踢人 咁同逼人唔好挨後有咩分別？
仲你不仁我不義 識你老鼠搭架飛機同你講仁義 讀完中二未呀？
張機票係咪包埋俾乘客挨後呀？係
咁你張機票有冇包埋前面個位呀？冇吖嘛
咁前面點不仁法呀？

其條支那女挨到最後唔肯讓步都係強迫人接受佢嗰套
挨到最後，後便嘅人覺得坐得唔舒服，如果第一步係出聲講，支那女較前返啲就冇事
人人對公德心定義準則唔同，所以有衝突就拎出嚟傾
不過支那女出名有自由舔到盡，要屌出聲先識收斂
佢哋週街屙屎都係屌出聲先少咗

傻西會唔會話無錯你個mon 係可以睇戲，但唔該你有d公德心，插headphone 聽聲啦，有權係咪要用盡，有mon係咪要著？

我可唔可以理解為個設計剝削緊人地滿足自己
但你有公德唔行使權利去用個設計？

咩規矩? 邊度寫
升降要拉直就有聽過, 食飯又要拉直?
雖則係公德心上面應該咁做

車錢又唔係包乘客當架車屋企/戲院
公德心呢樣嘢人人標準都唔同咖啦 不滿嘅好聲好氣同人講返有幾難？難過踢完人再同人鬧交咩

甘你老母

小朋友? 冇坐過飛機? 升降用餐同遇氣流都要拉返直同放底扶手

你踢我咪屌柒你老母臭閪
挨後係權利嚟,個中國妹係講得冇錯,係用唔用盡既分別
我坐econ都會挨後, 不過會減小個福度令後面個個冇咁難受

踢凳都係我權利wo
有話唔比踢?

白人挨後 = 型、識享受
中國人挨後 = 自私

我咪問邊度寫囉,
又無廣播(氣流就知, 食飯真係無講過喎)
前日先坐完國泰番黎

你下次大大力踢下咪知囉
記住同機長講踢凳係你既權利呀

好呀, 我同FA講囉
玩大佢告埋你刑事毀壞都仲得

成個post都充滿住謬論

系都咁多正評

騒擾航班運行都已經拉得

咁點解要design 成有得挨後？用完會影響到人
不如廢咗個挨後設計佢啦

我以為唔屌廢老新移民亂用急症室
重歡迎佢地隨時用日日用
有咩頭暈身慶傷風感冒去急診室

發現好多人都覺得挨後／挨到盡係無問題
我就唔信到時俾前面個個挨落黎 阻到你個陣仲可以講句「挨後係權利」

字都唔識，系你老母，屌你老母，5p狗

因為係鬼佬設計
人地以為用家有基本廉恥
後面冇人先挨後

點知就俾人當老奉
有著數就lam盡

人地挨落嚟, 我會好聲好氣問人可唔可以唔挨咁多, 不過我更大可能係自己都挨, 唔會好似你地咁ON9

人地設計得就預計過航程有需要
況且坐飛機都有一定禮儀，有餐桌禮儀
有權利唔代表用到盡，係公共環境之下大家都有屬於自己嘅私人空間
長途機作息時間你挨有咩所謂，大家都休息唔會點活動，而且呢個係互相將下達成嘅共識

你係咪無坐過飛機 屌你，崇洋，洋人做乜西都好偉大，弱智，大把洋人西過蝗人

我都話岩岩先坐完屌你
一去一回都無聽過食飯要拉直喎
真心求教囉

無人先挨後, 你呢個POINT幾好笑

香港已死

唔講聲就挨後都有人撐

正常係後面話事

建議飛機個設計改成後面乘客控制前面張凳，咁到時連登仔可以批鬥返後面乘客唔幫前面坐位挨後

連登仔就好撚好笑
依家去怪設計者，唔存在使用問題
但明明之前講槍權個陣唔係咁話
有問題嘅唔係設計者，係人為問題
去到貼身日常情況個立場同思維又唔同左方向

空姐會叫你拉返直

個設計係點我唔知...你話有公德唔行使權利去用個設計...意思大概係咁

不過我唔知你係曲定直

因為我無咁做, 我就唔知啦,
BTW 所謂既規矩就真係只知道升降可以除安全帶之前同埋遇氣流先要拉直, 收餐板, 打開窗罩

你意思鬼佬設計預左架機只一半滿

唔挨得後就唔會咁設計啦, 咩撚野剝削都講得出
想無人喺你前面位挨後, 去坐 econ 最前囉, 一係坐 first class 啦
如果前面挨後嘅唔係大陸女人而係白人/日本女人, 不知幾想佢訓平啦

仲要預隔行坐, 咁先做到後面無人架

上面直頭有小朋友話乜食飯時唔可以挨後咩

仲衰過支那人

條友應該係未坐過中/長途去澳紐/歐美，冇試過中間熄到黑哂嗰隻，所以以為短途機校暗左=熄左

挨後小小/長途挨後都ok 前面挨到盡真係好辛苦

唔知點解以前次次搭正前面都係挨後撚但係除左佢之外四圍果d 都冇點拉後 而家都盡量加錢坐前排/PE

之前係唔係有隻凳挨後係跣去前面唔會搞到後面

何不食肉糜 唔係咁用

有冇空姐可以解釋

我諗挨小小空姐未必會搞你
挨到好後搞到後面開唔到台同放唔到餐就會叫你拉直

呢句野好gay

我見到有無數咁多人支持係因為佢地有"權利"去挨後...咁嘅話其實香港好多問題都唔係問題:
- 每日150係權利
- 新移民上公屋...一年攞老綜都係權利
"個條例咁設計得就有權去用架啦"

可能會有人話我痴撚線...政治撚上身...我用返連登平時既標準:
- 窮人生仔正仆街...有咩問題...權利黎
- 煙剷又話死全家...都係權利黎
- 話啲女係雞靠塊閪...又有咩問題?...都係一樣權利黎

香港真係已完定係連登咁撚多低能?

係呀。香港夠冇寫明唔可以瘋狂掃貨，又冇話唔可以隨街踎，地鐵又冇寫明只可以坐幾多人，露營地點又冇話唔俾支那人紥營
知喇知喇。大劣人係咪老馮聽香港人講

後面冇人先挨後
source?

前面挨後最大問題，反而係後排去廁所果時，起身同屈番入個座位時唔夠位入，萬一企唔穩，一手插錯左落前面椅背上面個頭借力就唔好喇

坐咁多次見到D鬼一定挨, 仲要係挨最快最盡

試過一次飛返澳洲, 前面條撚樣大陸人嗌到勁後 跟住街鬧鳩佢啦, 跟住個空姐話佢有權咁做 可唔可以要求佢褪番上次. 最後空姐幫我調位 最尾一個人坐三個位

人地設計係咁， 屌乜9

俾錢坐business啦

Same
連燈仔覺得蝕下底會死㗎

本身飛機設計佢可以俾你挨後點解唔挨得

日本人先做到

屌人唔畀挨後果班d謬論多到

拖埋單程證講

日本人直頭叫前面嗰位挨後呀
日本人嘛

呢D咪自私囉。屌你老母。無野既。係唔犯法。你放屁都係權利。一係去無人既地方放。明知後面有人就特登放比後面

一句到尾，挨後果啲理據全部都出自 自私
同啲自私撚講咩都冇用，佢地自我中心

唔畀人挨後，唔係出於自私呀？
佢挨後，只係影響你個人，唔係影響公眾。
唔好再拉其他公眾層次既例子去講，根本唔能夠相提並論。
挨後係你同佢單對單既問題黎。
就係你既舒適同佢既自由去比較。
而挨後係佢既自由，飛緊果陣，唔係升降/氣流/用餐，佢都可以挨架。
即係你唔想佢挨後，就用道德去綁架，去迫人唔可以享有佢應有既自由
到底邊個自私？

本身制度設計容許150個支那人可以以單程證落黎
你地香港人憑咩反對

飛機位係買機票果陣就接受左

百五個係回歸後畀人強加落去

你班垃圾既謬論真係不得了

為左自己舒服啲而唔比人挨後唔等於自私，我終於知點解香港人專出閪客

當時香港人冇反對咪姐係接受左

飛機位係買機票果陣就接受左??? 有得我唔接受咩?

公我贏字你輸

明白

挨後兩格緊係ok啦 挨到最後真係仆街黎 實狂踢佢

傻9

當時香港人無反對

飛機位咪畀左雙方同樣既權利你囉

而家百五個，有得你每日揀掉返百五個垃圾廢老上大陸咩？

挨唔挨後 就你兩個人既私事
你班垃圾謬論就所有例子都講到上公共利益去比

咁都叫公我贏 字你輸

你班自私到唔覺得自己自私既人真係好惡

前面條撚樣挨到最後,搞到我睇唔到戲,食唔到飯又點先

佢侵犯左我既權利

係,你班挨後撚自私到唔覺得自己自私既人真係好惡

你作為乘客既權利就係挨後
而你作為乘客既義務就係接受前面可能會挨後

港豬奴隸

香港搞成咁多得你

香港搭巴士都成人有D人撚人用膝頭頂住椅背, 唔通又嘈一餐咩
屌人有用? 咪咁自我中心, 同傻豬啦

謬論自私狗 唔夠講就狗唔搭八話人港豬奴隸

幾時會有奴隸同你講自由權利

真係笑死人

快d溫書啦 dse好重要架

小朋友, 你畀人侵佔左應有權利係要反抗,唔係做順民去啞忍
我唔係dse年代

dse留返畀你00後考

原來你隻自私廢老，覺得唔畀人挨後係你既權利

咁你即管去踢人張凳啦吓

算啦。無得再傾落去
大家個價值觀根本唔同
佢覺得某一xx比權利比佢咁做。佢就可以做。就算咁做直接或間接影響到人佢都覺得無錯。佢個首要條件就係我有權利咁做

我都唔明呢個POST支持條臭屄嘅, 知唔知咩叫LOGIC

大把人講緊你挨少少無所謂, 唔好挨到盡。
班撚屌就同你講話挨少少係權利, 然後過份到叫人坐B位,
更甚者就係個條食飯都唔撚拉番直俾人嘅戇鳩。

講左幾多次, 唔過份嘅, 你挨後少少, 我都接受, 真係頂到腳,
我一定係客氣同你講聲先。

如果條撚樣大條道理, 咁我一係叫空姐俾我調位, 一係咪學佢地LOGIC囉。
前面挨後左, 設計係可以挨後嘛, 咁樣設計法我隻腳都易左頂到喎,
唔小心郁到我都唔想啊, 設計問題?
咁樣嘈落去有意思?

踢我就唔會啦, 手痕收下板, 或者瞓著左隻腳抽一抽, 再甚至喉嚨痕唔舒服,
我都無計啦, 權利嘛。

不過都要話樓主兩句, 開得呢個POST, 搞到我BLOCK人BLOCK到手軟。

同扶手電梯一樣已經變月post
都係有權利所以可以唔理人感受

同叫街d煙民唔好食煙一樣
跟本同佢地無野好傾

Y 位大家都係咁窄
後面無人坐影響唔到人咪挨得囉
後面有人就咪咁自私侵佔人地空間去滿足自己
想坐得舒服就坐 F / J 啦
不過班低質自私撚應該坐唔起

小朋友係咁,懷疑佢根本飛機都冇搭過
佢似係嗰種死讀書,不會反思嗰類人
更加唔會講咩 凡事留一線日後好相見,凡事太盡，緣分勢必早盡呢啲說話
鐘意係權利範圍去到盡,點解唔得,真係成個小朋友咁

apple 畀你冇條件退換貨,班友就換人零件,炒賣放唔出又退返去,仲大大聲話點解唔得,制度畀既權利下咁做有咩問題

唔剪牌用完退貨,r運費之類唔洗講啦,總之係權利下唔犯法去到盡就係冇問題

只可以講依加後生真係好垃圾

同意, 根本有啲白痴已經過晒火位, 講落去都無意思。

重複番, 無話你挨少少唔得, 唔洗上綱上線。
屌佢老祖臭爛化屄, 依家講緊挨盡同埋臭串啊,
仲剩係識轉移視線。

試過啦,搭電梯時條撚樣企係左,已經好叫哂唔該借借眼尾望下你就算,完全唔諗住借畀你,同班挨後撚一鳩樣

咁最後排條友呢

肯定有會有傻屄出嚟話:

點解唔加錢買前排同直上貴位

最後排咪逼撚到on9

最後排都有得挨

本身制度設計邊度容許？

只係兩個人既事又點？
偷野夠係偷野與被偷兩個人既事影響唔到公眾
宜家你班挨後撚真係好影響人好乞人憎

好撚驚呀屌你老母

根本係設計好有問題
你啲位離離又窄
但又可以比人挨後
未攪到好多爭執囉
一係唔可以比人挨後，一係就加闊座位之間距離

連登真係多痴線佬

捱後食唔到飯都可以拎出黎講
就知有班人根本未坐過

派飯時間基本空姐都會叫你坐番直
就算你唔食都好

食飯未到收哂所有野 自覺啲都唔會專登捱
碗都未收就捱就係你無品

架架飛機都咁設計架啦
真係太唔舒服咪有禮貌問下可唔可以前少少
講踢番前面咪仲無品 一兩下就係無心
你鳩咁踢啲人只會話你無家教

原來挨後同罪行係可以比較

我講緊班廢老用既例子，將私德私利推上公共層面去比弱智，你講埋犯罪去比添

唔挨盡你可以欣賞佢體諒別人，但人地挨到盡係佢自由，你唔可以怪佢，更何況你班廢老講話要踢凳反擊
你地班廢老真係龍門任擺

你繼續同上面果幾個廢老玩人型蜈蚣啦

忍完。。。之後秋後算帳。。出email 上openrice 投訴

唔忍就即爆啦

你真係正正宗宗既香港人代表
所以成龍呢句講得啱呀。中國人係要管
乜柒都要立法黎管
地鐵唔比飲水都係你呢D仆街玩串晒搞到逼住立法
不過算啦。你最識講權利。自由。你既權利。自由觸碰到我權利。自由。咁我可以點呢？

前幾位巴打就講中晒point啦

facebook實有d on9留言話兩邊都唔岩

挨愈後，個餐檯愈好玩，膝好痕係咁卒前面張凳

廉航d位咁窄，前面挨到最後，坐入邊果2個想去廁所都企唔到起身囉

咁咪踢鳩你囉 我隻腳唔舒服一定要搵啲嘢踢

呢度都有，追吓post就見到

正確 有禮貌嘅讓位方法係企出走廊

而唔係縮一縮腳 挨後少少就算

讓位讓得岩 人邊嗰啲人點會企唔到起身

入邊*

你啲傻仔思想咪咁諗

宜家香港人
連登仔
唔知係咪大陸人上哂身
定係大部分轉哂大陸人
好多都唔顧他人感受
香港以前我記得學校有公民教育呢科
大陸好似冇
講得挨後好理直氣壯班人係比大陸同化咗定係大陸落來？
而且以前家長都有教小朋友唔好影響人
宜家啲家長係咪唔識教仔？

我187

你咪成個大陸L咁囉

捱後根本無問題
坐巴士見對面無人就放隻腳上去再同人講咁對面都無人坐 先叫理直氣壯

坐巴士見無人你都會放個袋係隔離
見有人就拎番起就叫唔阻到人

我真係未見過坐長途機無人唔捱後

所以點解日本人相對教養好少少
我坐幾次去日本
啲日本人都會開口問一句
有禮貌嘅民族同冇禮貌嘅民族嘅分別
大環境冇規範
好多嘢都係先顧自己
有公民意識嘅就會先顧人

去日本好撚長途?

我去德國夠遠啦？
人哋都會問
你係有禮貌嘅就點都有禮貌
你係冇禮貌就講來都哂氣

你話日本人有禮貌啊麻
但你坐短途唔駛捱
轉個頭又講德國
公又係你字又係你
利申: 最遠只係去過英國, 無捱後過, 唔支持捱, 但唔支持你班道德撚

我去德國都係慶幸坐日本人後面
就算佢要挨後都會講聲
然後挨得又唔算多
唔似啲人有著數就要拎盡
好似班蝗咁
有著數福利唔拎就笨撚柒
可能我哋受嘅教育唔同

吹啦, 繼續吹啦

就係你呢D自私撚！機位咁窄根本唔應該挨後。大家都唔挨後大家都可以正常坐在位置上！

吹得就吹
一次半次就當正全日本人都係咁
住公屋大部分都係弱智 原來係真